{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année le premier film 'Jurassic Park' a-t-il été publié?",
            "TrueAnswer": "1993",
            "FalseAnswer": [
              "1995",
              "1989",
              "2001"
            ],
            "Explanation": "Le premier film 'Jurassic Park' a été réalisé par Steven Spielberg et est sorti en 1993, révolutionnant les effets visuels au cinéma."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé la trilogie cinématographique 'Le Seigneur des Anneaux'?",
            "TrueAnswer": "Peter Jackson",
            "FalseAnswer": [
              "George Lucas",
              "James Cameron",
              "Christopher Nolan"
            ],
            "Explanation": "Peter Jackson a réalisé la trilogie cinématographique 'Le Seigneur des Anneaux', adaptant le roman épique de fantasy de J.R.R. Tolkien."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur a incarné Neo dans la trilogie 'Matrix'?",
            "TrueAnswer": "Keanu Reeves",
            "FalseAnswer": [
              "Tom Cruise",
              "Will Smith",
              "Johnny Depp"
            ],
            "Explanation": "Keanu Reeves a joué le rôle emblématique de Neo, un pirate informatique qui découvre la vérité sur sa réalité dans la trilogie 'Matrix'."
          },
          {
            "Question": "Quel est le film le plus rentable de tous les temps, non ajusté pour l'inflation?",
            "TrueAnswer": "Avatar",
            "FalseAnswer": [
              "Avengers: Endgame",
              "Titanic",
              "Star Wars: The Force Awakens"
            ],
            "Explanation": "Réalisé par James Cameron, 'Avatar' détient le titre du film le plus rentable, ayant rapporté plus de 2,8 milliards de dollars dans le monde entier."
          },
          {
            "Question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 1994?",
            "TrueAnswer": "Forrest Gump",
            "FalseAnswer": [
              "Pulp Fiction",
              "The Shawshank Redemption",
              "Braveheart"
            ],
            "Explanation": "'Forrest Gump', réalisé par Robert Zemeckis, a remporté l'Oscar du meilleur film en 1994, dépeignant la vie extraordinaire d'un homme simple."
          },
          {
            "Question": "Quel film comprend la réplique emblématique 'Tu ne peux pas supporter la vérité!'?",
            "TrueAnswer": "Des hommes d'honneur",
            "FalseAnswer": [
              "Top Gun",
              "Rain Man",
              "Will Hunting"
            ],
            "Explanation": "La réplique 'Tu ne peux pas supporter la vérité!' est prononcée par Jack Nicholson dans le film 'Des hommes d'honneur', réalisé par Rob Reiner."
          },
          {
            "Question": "Qui a joué le rôle de Jack Dawson dans le film 'Titanic'?",
            "TrueAnswer": "Leonardo DiCaprio",
            "FalseAnswer": [
              "Brad Pitt",
              "Matt Damon",
              "Tom Hanks"
            ],
            "Explanation": "Leonardo DiCaprio a incarné le personnage de Jack Dawson dans le film romantique-catastrophe épique 'Titanic', réalisé par James Cameron."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du premier film de la franchise 'Alien'?",
            "TrueAnswer": "Alien",
            "FalseAnswer": [
              "Aliens",
              "Alien 3",
              "Prometheus"
            ],
            "Explanation": "Le premier film de la franchise 'Alien', réalisé par Ridley Scott, s'intitule simplement 'Alien', introduisant la créature emblématique xenomorphe."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur a incarné Iron Man dans l'univers cinématographique Marvel?",
            "TrueAnswer": "Robert Downey Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Chris Evans",
              "Mark Ruffalo",
              "Chris Hemsworth"
            ],
            "Explanation": "Robert Downey Jr. a donné vie au personnage de Tony Stark/Iron Man dans l'univers cinématographique Marvel, à partir du film de 2008 'Iron Man'."
          },
          {
            "Question": "En quelle année le classique de la science-fiction 'Blade Runner' a-t-il été publié?",
            "TrueAnswer": "1982",
            "FalseAnswer": [
              "1977",
              "1990",
              "2005"
            ],
            "Explanation": "Dirigé par Ridley Scott, 'Blade Runner' est sorti en 1982, explorant des thèmes complexes tels que l'humanité et l'intelligence artificielle."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film 'Inception'?",
            "TrueAnswer": "Christopher Nolan",
            "FalseAnswer": [
              "Quentin Tarantino",
              "Darren Aronofsky",
              "David Fincher"
            ],
            "Explanation": "Christopher Nolan a dirigé le thriller de braquage complexe 'Inception', reconnu pour ses effets visuels époustouflants et son histoire complexe."
          },
          {
            "Question": "Quel film comprend la réplique emblématique 'Je suis épuisé de te regarder, gamin'?",
            "TrueAnswer": "Casablanca",
            "FalseAnswer": [
              "Autant en emporte le vent",
              "Citizen Kane",
              "Le Magicien d'Oz"
            ],
            "Explanation": "La réplique 'Je suis épuisé de te regarder, gamin' est prononcée par Humphrey Bogart dans le film classique 'Casablanca', réalisé par Michael Curtiz."
          },
          {
            "Question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 1999?",
            "TrueAnswer": "American Beauty",
            "FalseAnswer": [
              "Sixième Sens",
              "La Ligne verte",
              "Cider House Rules"
            ],
            "Explanation": "Dirigé par Sam Mendes, 'American Beauty' a remporté l'Oscar du meilleur film en 1999, explorant le côté sombre de la vie en banlieue."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film 'Les Dents de la mer'?",
            "TrueAnswer": "Steven Spielberg",
            "FalseAnswer": [
              "Alfred Hitchcock",
              "Stanley Kubrick",
              "Martin Scorsese"
            ],
            "Explanation": "Steven Spielberg a dirigé le thriller haletant 'Les Dents de la mer', souvent considéré comme le premier film à succès de l'été, modifiant le paysage du marketing cinématographique."
          },
          {
            "Question": "Dans quel film un personnage dit 'Que la Force soit avec toi'?",
            "TrueAnswer": "Star Wars",
            "FalseAnswer": [
              "Star Trek",
              "Les Gardiens de la Galaxie",
              "Le Cinquième Élément"
            ],
            "Explanation": "La réplique emblématique 'Que la Force soit avec toi' est prononcée dans la série de films 'Star Wars', créée par George Lucas."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film de science-fiction 'Terminator'?",
            "TrueAnswer": "James Cameron",
            "FalseAnswer": [
              "Ridley Scott",
              "Luc Besson",
              "Michael Bay"
            ],
            "Explanation": "James Cameron a réalisé le film de science-fiction novateur 'Terminator', lançant une franchise à succès et propulsant la carrière d'Arnold Schwarzenegger."
          },
          {
            "Question": "Quel film met en scène le personnage Ellen Ripley combattant des créatures extraterrestres?",
            "TrueAnswer": "Aliens",
            "FalseAnswer": [
              "The Thing",
              "Predator",
              "The Fly"
            ],
            "Explanation": "Sigourney Weaver incarne Ellen Ripley dans le film 'Aliens', réalisé par James Cameron, poursuivant l'histoire du personnage emblématique affrontant des aliens terrifiants."
          },
          {
            "Question": "Qui a joué Batman dans le film 'The Dark Knight'?",
            "TrueAnswer": "Christian Bale",
            "FalseAnswer": [
              "Ben Affleck",
              "Michael Keaton",
              "George Clooney"
            ],
            "Explanation": "Christian Bale a incarné le héros vigilant Batman dans 'The Dark Knight' de Christopher Nolan, recevant des éloges critiques pour sa performance."
          },
          {
            "Question": "En quelle année le premier film 'Harry Potter' a-t-il été publié?",
            "TrueAnswer": "2001",
            "FalseAnswer": [
              "1998",
              "2004",
              "2007"
            ],
            "Explanation": "Le premier film 'Harry Potter', intitulé 'Harry Potter à l'école des sorciers' (ou 'Harry Potter à l'école des sorciers' en dehors des États-Unis), est sorti en 2001, basé sur le roman de J.K. Rowling."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film 'E.T. l'extra-terrestre'?",
            "TrueAnswer": "Steven Spielberg",
            "FalseAnswer": [
              "Ron Howard",
              "George Lucas",
              "Tim Burton"
            ],
            "Explanation": "Steven Spielberg a réalisé le film de science-fiction réconfortant 'E.T. l'extra-terrestre', capturant l'imagination du public du monde entier et devenant un phénomène culturel."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}